美大使：美將擴大在波蘭駐軍

美大使：美將擴大在波蘭駐軍

美國駐波蘭大使莫斯貝奇(Georgette Mosbacher)今天(13日)表示，美國計畫擴大在波蘭駐軍，人數超過目前部署的4千人，以對抗來自俄羅斯的威脅。

莫斯貝奇是在華沙(Warsaw)中東會議召開之前，發表以上談話。

莫斯貝奇指出，美國在波蘭的駐軍將大幅增加，這是為了回應來自華沙右派政府的請求。

莫斯貝奇向金融時報(Financial Times)表示，「這是很大的增加，超過上百人，甚至好幾百人。」不過，她並沒有說明增加駐軍的時間表，只表示：「我認為，(波蘭人)將會得到他們想要的。」

在莫斯貝奇發表增加駐軍的談話之際，美國副總統彭斯(Mike Pence)和美國國務卿蓬佩奧(Mike Pompeo)，正在華沙出席由波蘭和美國共同主辦、在今天和明天(14日)舉行的會議，與全球60國的外交部長與高階官員，共同商討中東安全問題。

彭斯和波蘭總統杜達(Andrzej Duda)預料將在今天完成一項合約，讓波蘭得以向美國採購價值4億1,400萬美元的移動式火箭發射器。

波蘭政府一直敦促美國，在波蘭領土設立永久軍事基地。目前美國軍隊正以輪調的方式派駐波蘭，這也是北大西洋公約組織(NATO)行動的一環。

至於對波蘭的這項要求，不論是莫斯貝奇或是美國國防官員，都是反應低調。

上百人！？

即係波蘭都好大機會ban埋華為！？

Fort Trump

雖然 波蘭 之前捉左個 華為員工
但唔好成日都講到 美國每個動作都針對中共啦, 搞到以為中共真係好勁 好大影響力咁

美國增兵 主要是應對俄羅斯既威脅
畢竟俄羅斯 先係最終boss

中共 只係小boss, 求其一招加關稅已經令中共跪低, 連兵都唔洗出

對於歐洲黎講，俄羅斯威脅真係大好多

中共 主要係搞陰招
其實只要你識破中共既陰招, 就好容易對付

例如, 中共 在華為手機放 竊聽程序
只要你ban左華為, 中共就無你辦法

中共派留學生去你既國家做間諜, 偷技術
只要你趕中國留學生 離開, 中共就收皮

我又唔覺得一個決定/舉措只可以serve一個purpose
最近睇返中歐/東歐既國家係華為問題上既態度都曖昧
就算係波蘭捉咗個華為員工，但對華為既態度都無澳紐咁清晰
波蘭想美軍駐紮保安全，美國亦順水推舟亦唔奇

波蘭要 ban 華為, 洗撚美國駐軍咩
中共會出兵打到去波蘭咩??

閱讀理解囉咩grade?
美國係同波蘭傾駐軍問題方面，順帶要波蘭及早表態ban華為，同中共出兵有乜鳩關係?
配返副眼鏡啦

配眼鏡要錢呀

用醫療券啦

禍水東引